<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<faq>
  <category>
    <categoryTitle href="allgemein">
      Allgemeines zur DBT
    </categoryTitle>
    <entry href="about">
      <question>
        Was ist die DBT?
      </question>
      <answer>
        <p>Willkommen in der Digitalen Bibliothek Thüringen (DBT).
          Die DBT ist die gemeinsame Plattform Thüringer Hochschulen für das
          Elektronische Publizieren
          und Langzeitarchivieren multimedialer Dokumente aus Forschung und Lehre.
          Derzeit stehen mehr als 20.000
          Hochschulschriften, Vorlesungsvideos sowie
          weitere multimediale Inhalte zur Verfügung.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="veroeffentlichungWarum">
      <question>
        Warum ist eine Veröffentlichung in der DBT sinnvoll?
      </question>
      <answer>
        <p>Eine Publikation in der DBT bietet u.a. folgende Vorteile:</p>
        <ul>
          <li>schnelle und kostenfreie Veröffentlichung</li>
          <li>weltweite Auffindbarkeit und Verfügbarkeit der Volltexte über das Internet</li>
          <li>standardisierte Schnittstellen für eine weltweite Recherche</li>
          <li>dauerhaften Zugriff durch langfristige Archivierung</li>
          <li>Zitierfähigkeit durch konstante Adresse (Persistent Identifier)</li>
          <li>Nachweis der Dokumente in Bibliothekskatalogen, Suchmaschinen und Fachportalen</li>
          <li>das Recht zu einer weiteren Verwendung oder anderweitigen Veröffentlichung des Werks verbleibt bei den Autorinnen und Autoren
          </li>
        </ul>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="veroeffentlichungWer">
      <question>
        Wer darf in der DBT veröffentlichen?
      </question>
      <answer>
        <p>Alle Angehörigen der FSU Jena, der TU Ilmenau und der Universität Erfurt sowie Angehörige der übrigen Thüringer Universitäten und
          Fachhochschulen
          können wissenschaftliche Dokumente in der DBT publizieren. In Einzelfällen können auch Landesnutzer (über die ThULB
          Jena) Dokumente in der DBT
          archivieren.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="veroeffentlichungWie">
      <question>
        Wie funktioniert das Publizieren in der DBT?
      </question>
      <answer>
        <p>Unter dem Punkt Publizieren ist es möglich, Dokumente einzureichen.</p>
        <h4>Anmeldung</h4>
        <p>Als Mitglied einer teilnehmenden Einrichtung erfolgt eine Authentifizierung über den Punkt Uni-Login. Auch nicht universitäre
          Nutzerinnen und Nutzer
          können sich anmelden unter „Anmelden mit lokaler Nutzerkennung“ bzw. unter „Benutzerkennung anlegen“ eine
          solche generieren. Nach der erfolgten
          Anmeldung erscheint ein Auswahlmenu, bei dem festgelegt wird, welche Art von Dokument
          publiziert werden soll. Es erscheint dann ein entsprechendes
          Eingabeformular für die Metadaten.
        </p>
        <h4>Erfassung der Metadaten</h4>
        <p>Alle Pflichtfelder sind mit * gekennzeichnet und müssen belegt werden.</p>
        <p>Das sind:</p>
        <ul>
          <li>Publikationstyp</li>
          <li>Titel</li>
          <li>Sachgruppe der DNB (Deutschen Nationalbibliothek)</li>
          <li>Lizenz</li>
        </ul>
        <p>
          Nähere Informationen zur Belegung eines Formularfeldes erhält man über den jeweiligen Informationsbutton:
          <a tabindex="0" class="btn btn-default btn-xs info-button" role="button" data-toggle="popover" data-placement="right"
            data-content="Nach einem Klick erscheint ein kurzer Hilfetext"
          >
            <i class="fa fa-info"></i>
          </a>
        </p>
        <p>Das Hochladen der Derivate erfolgt über „Aktionen“ → „Hinzufügen eines Datenobjektes“. Bitte beachten Sie die Vorgaben zu den
          akzeptierten
          Dateiformaten.
        </p>
        <h4>Was passiert, wenn die Dokumente hochgeladen sind?</h4>
        <p>Die jeweils betreuende Bibliothek prüft das eingestellte Dokument auf Funktionalität und Formalia. Dann erhält das Dokument die
          öffentliche
          Freischaltung. Bei Rückfragen meldet sich die jeweils zuständige Bibliothek.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="auffindbar">
      <question>
        Sind die Texte im Internet auffindbar?
      </question>
      <answer>
        <p>Sämtliche in die DBT integrierten Dokumente sind über regionale und überregionale Bibliothekskataloge, Suchmaschinen (z.B.
          Google, Base) und
          Nachweissysteme recherchierbar.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="nachtraeglich">
      <question>
        Können Dokumente in der DBT nachträglich geändert oder gelöscht werden?
      </question>
      <answer>
        <p>Für Dokumente wird eine Mindestarchivierungsfrist von zehn Jahren garantiert (davon mindestens fünf Jahre in demjenigen Formt, in
          dem das Dokument
          eingereicht wurde). Gegenwärtig besteht nicht die Absicht, Dokumente nach Ablauf dieser Fristen zu löschen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="spaeter">
      <question>
        Ist es möglich, ein Dokument in die DBT hochzuladen und es erst zu einem späteren Zeitpunkt für die Öffentlichkeit
        freischalten zu lassen?
      </question>
      <answer>
        <p>Wenn Sie ein Dokument (z.B. aufgrund einer Patentanmeldung oder aus anderen rechtlichen Gründen) erst zu einem späteren Zeitpunkt
          in der DBT
          publizieren möchten oder dürfen, es jedoch schon dort hochladen wollen, können Sie dies tun. Wir schalten dann zunächst
          nur die Metadaten frei. Die
          Freigabe des Volltextes erfolgt erst nach Ablauf der von Ihnen angegebenen Sperrfrist.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="support">
      <question>
        Wo kann ich Unterstützung bei der Einstellung von Dokumenten in die DBT erhalten?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Bei Fragen zum Einstellen von Dokumenten in die DBT hilft Ihnen das Team E-Publizieren der ThULB Jena gerne weiter. Sie erreichen
          uns unter:
          <ul>
            <li>
              <a href="mailto:epublizieren@thulb.uni-jena.de">epublizieren@thulb.uni-jena.de</a>
            </li>
            <li>
              Tel.:
              <a href="tel:+493641940206">+49 (0) 3641 940206</a>
            </li>
          </ul>
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="oas">
      <question>
        Wie werden Open-Access-Statistiken generiert?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Ausführliche Informationen zu Open-Access-Statistiken finden Sie hier:
          <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/oas-service/pdf/faq-oas">https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/oas-service/pdf/faq-oas</a>
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="hochschulschriften">
      Hochschulschriften
    </categoryTitle>
    <entry href="hochschulschriftenRegelungen">
      <question>
        Regelungen zur Erfassung von elektronischen Dissertationen/Habilitationen und studentischen Abschlussarbeiten
      </question>
      <answer>
        <p>Die Regelungen zur Erfassung elektronischer Dissertationen und Habilitationen unterliegen aufgrund der verschiedenen
          Promotionsordnungen der
          einzelnen
          Hochschulen unterschiedlichen Bestimmungen. Die Aufnahme dieser Dokumenttypen in die DBT obliegt
          der Kontrolle der jeweiligen Bibliothek.
          Auch die
          Erfassung elektronischer Abschlussarbeiten von Studierenden ist über die
          Prüfungsordnungen der einzelnen Hochschulen geregelt.
        </p>
        <ul>
          <li>
            <b>Friedrich-Schiller-Universität Jena</b>
            <ul>
              <li>
                <a href="http://www.thulb.uni-jena.de/EPubOA.html#DissHabil">Dissertationen und Habilitationsschriften</a>
              </li>
              <li>
                <a href="http://www.thulb.uni-jena.de/EPubOA.html#Bachelorarbeiten">Bachelor- und Masterarbeiten, sonstige Abschlussarbeiten</a>
              </li>
            </ul>
          </li>
          <li>
            <b>Universität Erfurt</b>
            <ul>
              <li>
                <a href="https://www.uni-erfurt.de/bibliothek/etc/zielgruppen/promovierende/">Dissertationen und Habilitationen</a>
              </li>
              <li>
                <a href="https://www.uni-erfurt.de/bibliothek/etc/zielgruppen/studierende/">Bachelor-, Master-, Diplom- und Magisterarbeiten</a>
              </li>
            </ul>
          </li>
          <li>
            <b>TU Ilmenau</b>
            <ul>
              <li>
                <a href="http://www.tu-ilmenau.de/ub/service/dissertationsabgabe/">Dissertationen</a>
              </li>
              <li>
                <a href="http://www.tu-ilmenau.de/ilmedia/elektr-publizieren/abschlussarbeiten/">Master-, Bachelor- und Diplomarbeiten</a>
              </li>
            </ul>
          </li>
        </ul>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="openAccess">
      Open Access
    </categoryTitle>
    <entry href="openAccessWas">
      <question>
        Was bedeutet Open Access?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Gemäß der
          <a href="http://www.budapestopenaccessinitiative.org/">Budapester Open Access Initiative</a>
          bedeutet Open Access, „dass [wissenschaftliche] Literatur kostenfrei und öffentlich im Internet zugänglich sein sollte, so dass
          Interessierte die
          Volltexte lesen, herunterladen, kopieren, verteilen, drucken, in ihnen suchen, auf sie verweisen und sie auch
          sonst auf jede denkbare legale Weise
          benutzen können, ohne finanzielle, gesetzliche oder technische Barrieren jenseits von denen,
          die mit dem Internet-Zugang selbst verbunden sind. In
          allen Fragen des Wiederabdrucks und der Verteilung und in allen Fragen des
          Copyright überhaupt sollte die einzige Einschränkung darin bestehen, den
          jeweiligen Autorinnen und Autoren Kontrolle über ihre
          Arbeit zu belassen und deren Recht zu sichern, dass ihre Arbeit angemessen anerkannt und zitiert
          wird."
        </p>
        <p>
          Ausführliche Informationen zu Open Access finden Sie auf der Informationsplattform
          <a href="http://open-access.net/de/startseite/">open-access.net</a>
          .
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="openAccessMoeglichkeiten">
      <question>
        Welche Möglichkeiten des Open-Access-Publizierens gibt es?
      </question>
      <answer>
        <h4>Goldener Weg:</h4>
        <p>Erstveröffentlichung wissenschaftlicher Arbeiten in Open-Access-Zeitschriften oder anderen Open-Access-Medien. Die eingereichten
          Manuskripte
          durchlaufen in der Regel einen Qualitätssicherungsprozess (Peer-Review).
        </p>
        <h4>Grüner Weg:</h4>
        <p>Zeitgleiche oder nachträgliche Archivierung bereits publizierter Arbeiten oder Preprints auf einem Repositorium, wie z.B. der
          DBT. Wie der Zugriff
          für
          Nutzerinnen und Nutzer ist auch die Bereitstellung der wissenschaftlichen Arbeiten in einem Repositorium
          für Autorinnen und Autoren in der Regel
          kostenfrei.
        </p>
        <p>Viele Verlage gestatten eine parallele oder verzögerte Open-Access-Veröffentlichung zumindest der akzeptierten Manuskriptversion.
          Eine Übersicht über
          die Konditionen zahlreicher wissenschaftlicher Verlage bietet die SHERPA/RoMEO-Datenbank. Rechtsverbindlich
          sind stets die Bestimmungen des jeweiligen
          Verlags.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="zitierbar">
      <question>
        Sind Open-Acccess-Publikationen zitierbar?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Elektronische Veröffentlichungen sind konventionellen Veröffentlichungen prinzipiell gleichwertig und damit auch zitierfähig. Die
          dauerhafte und
          stabile Adressierung wird in der DBT durch die Vergabe eines
          <abbr title="Uniform Resource Name">URN</abbr>
          und/oder
          <abbr title="Digital Object Identifier">DOI</abbr>
          gewährleistet. URN, DOI sind so genannte Persistent Identifier, d.h. ein eindeutige Bezeichner für Objekte zur dauerhaften
          Identifizierung und
          zuverlässigen Zitierfähigkeit von Online-Ressourcen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="oaj">
      <question>
        Kann ich in der DBT eine Open-Access Zeitschrift gründen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Für die Gründung von Open-Access-Zeitschriften steht Ihnen das von der ThULB Jena betriebene Zeitschriftenportal journals@urmel
          zur Verfügung. Bei
          Interesse nehmen Sie bitte Kontakt mit dem UrMEL-Team unter:
          <ul>
            <li>
              <a href="mailto:urmel_auskunft@thulb.uni-jena.de">urmel_auskunft@thulb.uni-jena.de</a>
            </li>
            <li>
              Tel.:
              <a href="tel:+493641940206">+49 (0) 3641 940206</a>
            </li>
          </ul>
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="rechtlich">
      Rechtliche Aspekte
    </categoryTitle>
    <entry href="urheberrecht">
      <question>
        Welche urheberrechtlichen Bestimmungen müssen beachtet werden?
      </question>
      <answer>
        <p>Für im Internet veröffentlichte Arbeiten gelten dieselben gesetzlichen Bestimmungen wie auch für "konventionelle"
          Veröffentlichungen. Fremde Inhalte
          innerhalb einer Arbeit dürfen nur mit Zustimmung des jeweiligen Urhebers bzw. Verlages oder im
          Rahmen eines Zitats verwendet werden. Im
          Veröffentlichungsvertrag bestätigen Sie gegenüber der Bibliothek, dass Sie keine Rechte
          Dritter verletzen. Dazu zählen neben den Urheberrechten ggf.
          auch weitere Rechte, wie z.B. Persönlichkeits-, Datenschutz-, Marken-
          und Patentrechte.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="nutzungsrechte">
      <question>
        Welche Nutzungsrechte können anderen Personen eingeräumt werden?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Als Urheberin oder Urheber können Sie festlegen, wie Ihre digitale Publikation von anderen Personen nachgenutzt werden darf. Eine
          Möglichkeit dazu
          bieten die
          <a href="http://de.creativecommons.org/">Creative-Commons-Lizenzen</a>
          . Dabei handelt es sich um standardisierte Lizenzverträge.
        </p>
        <p>Folgende Creative-Commons-Lizenzen sind wählbar:</p>
        <ul>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/">Namensnennung</a>
            (CC-BY)
          </li>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nd/3.0/de/">Namensnennung – Keine Bearbeitung</a>
            (CC-BY-ND)
          </li>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/de/">Namensnennung – Nicht Kommerziell</a>
            (CC-BY-NC)
          </li>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/de/">Namensnennung – Nicht Kommerziell – Keine Bearbeitung</a>
            (CC-BY-NC-ND)
          </li>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/">Namensnennung – Nicht Kommerziell – Weitergabe unter gleichen Bedingungen</a>
            (CC-BY-NC-SA)
          </li>
          <li>
            <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/de/">Namensnennung – Weitergabe unter gleichen Bedingungen</a>
            (CC-BY-SA)
          </li>
        </ul>
        <p>
          <b>Im Sinne des Open Access empfehlen wir ausdrücklich CC-BY.</b>
        </p>
        <p>Des Weiteren stehen Ihnen bei einer Veröffentlichung in der DBT folgende Optionen zur Auswahl:</p>
        <ul>
          <li>Alle Rechte vorbehalten</li>
          <li>
            <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Open_Data_Commons">ODC-By – Attribution License</a>
          </li>
          <li>
            <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Open_Data_Commons">ODC ODbL – Open Database License</a>
          </li>
          <li>
            <a href="https://www.nationallizenzen.de/open-access">Open Access im Zuge einer Allianz- oder Nationallizenz</a>
          </li>
          <li>
            <a href="http://opendatacommons.org/licenses/pddl/1-0/">PDDL – Public Domain Dedication and License</a>
          </li>
        </ul>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="zweitveroeffentlichung">
      <question>
        Was ist bei einer Zweitveröffentlichung einer bereits in einem Verlag erschienenen Publikation zu beachten?
      </question>
      <answer>
        <p>Sie sollten vorab prüfen, ob der Verlag, in dem Sie die Erstveröffentlichung vorgenommen haben, eine Zweitveröffentlichung auf
          einem Repositorium
          (zum
          Beispiel in der DBT) erlaubt und unter welchen Konditionen dies ggf. möglich ist. Häufig muss eine so
          genannte Embargofrist eingehalten werden.
          Nähere
          Auskünfte hierzu finden Sie in dem von Ihnen unterzeichneten Autorenvertrag oder
          auf den Webseiten des jeweiligen Verlages.
        </p>
        <p>
          Eine Übersicht zu den Konditionen vieler Verlage bzgl. Zweitveröffentlichungen gibt die
          <a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo/">SHERPA/RoMEO-Webseite</a>
          . Ferner bietet die Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisa-tionen einen
          <a href="http://www.iuwis.de/dossier/faq-zu-open-access-und-zweitveröffentlichungsrecht">FAQ-Bereich</a>
          zu Open Access und Zweitveröffentlichungsrecht an.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="zweitveroeffentlichungVerlag">
      <question>
        Dürfen in der DBT publizierte Texte in einem Verlag zweitveröffentlicht werden?
      </question>
      <answer>
        <p>Wenn Sie Ihr Dokument zuerst in der DBT veröffentlichen, bleiben Ihre Urheberrechte gewahrt. Einer weiteren Publikation Ihrer
          Arbeit in
          Fachzeitschriften, als Buch oder in anderen Repositorien steht grundsätzlich nichts entgegen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="rc">
      Elektronische Semesterapparate (ESA)
    </categoryTitle>
    <entry href="rcWhat">
      <question>
        Was ist ein Elektronischer Semesterapparat (ESA)?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Elektronische Semesterapparate bieten Dozentinnen und Dozenten die Möglichkeit, die für eine Lehrveranstaltung benötigten
          Lehrmaterialien (z. B.
          Literatur, Vorlesungsskripte und Internet-Links, elektronische Dokumente) an einer Stelle digital
          zusammenzuführen und zeit- und ortsunabhängig für
          die
          Teilnehmer zur Verfügung zu stellen. Die für die Lehrveranstaltung benötigten
          Bücher werden zur Präsenznutzung in der Bibliothek aufgestellt, sind
          also
          nicht entleihbar. Ein ESA besteht zunächst für die Dauer
          eines Semesters und kann zum Ende des Semesters verlängert, archiviert oder gelöscht
          werden.
          Außerdem ist es jederzeit möglich,
          einen archivierten Semesterapparat zu reaktivieren.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLogin">
      <question>Welche Login-Daten verwende ich für die Anmeldung in der DBT?</question>
      <answer>
        <p>
          Die Anmeldung erfolgt als Hochschulangehöriger mit Ihrer persönlichen URZ-Nutzerkennung und Passwort.
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="rcLecturer">
      ESA für Dozentinnen und Dozenten
    </categoryTitle>
    <entry href="rcLecturerCreate">
      <question>
        Wie richte ich einen ESA für meine Lehrveranstaltung ein?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Melden Sie sich mit Ihrer URZ-Nutzerkennung in der DBT an und wählen Sie unter „Semesterapparate“ den Punkt „Einrichten“. Füllen
          Sie das Formular
          „Neuen
          Semesterapparat anlegen“ mit den Angaben für Ihre Veranstaltung aus. Über den Button "Standort" ordnen Sie
          Ihren Semesterapparat einem
          Fachbereich zu.
          Für die Teilnehmer der Veranstaltung vergeben Sie einen Leseschlüssel oder generieren
          diesen über die Schaltfläche
          <button type="button" class="btn btn-default btn-xs">
            <span aria-hidden="true" class="fa fa-cogs"></span>
          </button>
          . Der Leseschlüssel stellt sicher,
          dass nur die an der Veranstaltung Teilnehmenden Zugriff auf den ESA erhalten; Sie geben ihn in
          Ihrer Veranstaltung
          bekannt. Vergeben bzw. generieren
          Sie außerdem einen Schreibschlüssel. Dieser kann an eine von Ihnen mit der
          Bearbeitung des ESA beauftragte Person –
          und nur an diese – weitergegeben
          werden. Schreib- und Leseschlüssel müssen immer beide
          eingetragen sein. Nach dem Abschicken des Formulars ist der ESA
          sofort nutzbar und kann mit
          Inhalten gefüllt werden.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerAddContact">
      <question>
        Kann ich die Bearbeitung meines ESA einer anderen Person übertragen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Über die Schaltfläche
          <button type="button" class="btn btn-default btn-xs dropdown-toggle">
            <span aria-hidden="true" class="glyphicon glyphicon-cog"></span>
            <span class="caret"></span>
          </button>
          &gt; „Semesterapparat verwalten“ können Sie einen Ansprechpartner (Name + E-Mailadresse) für Ihren ESA angeben. Mit dem Einrichten
          eines ESA haben Sie
          einen Schreibschlüssel festgelegt. Geben Sie diesen an die Person – und nur an diese - weiter, die die
          Bearbeitung Ihres ESA
          übernehmen soll.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerExtend">
      <question>
        Wie kann ich einen ESA für das nächste Semester verlängern?
      </question>
      <answer>
        <p>Zum Ende eines jeden Semesters erhalten Sie automatische E-Mails, die Sie an das Ablaufen Ihrer ESA zum Semesterende erinnern.
          Nach Anklicken des
          Links in der Mail und Anmeldung in der DBT können Sie den Status des ESA für das nächste Semester festlegen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerEntries">
      <question>
        Welche Materialien kann ich in einen ESA einstellen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Über die Schaltfläche
          <button type="button" class="btn btn-default btn-xs dropdown-toggle">
            <span aria-hidden="true" class="glyphicon glyphicon-cog"></span>
            <span class="caret"></span>
          </button>
          &gt; „Einträge bearbeiten“ können Sie Ihren ESA mit verschiedenen Inhalten füllen:
        </p>
        <div class="row margin-bottom">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„Überschrift“</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Um den ESA inhaltlich zu gliedern verwenden Sie Überschriften. Aus den Überschriften wird automatisch ein
            Inhaltsverzeichnis generiert.
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„Text“</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Hier können Sie Texte in verschiedenen Formaten einfügen.
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„Hyperlink“</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Hier können Sie beliebige Webseiten verlinken und diese kurz beschreiben, z. B. Datenbanken, Internetportale usw.
            Möchten Sie digitale
            Bestände der Bibliothek (Aufsätze aus elektronischen Zeitschriften oder E-Books) in Ihren Semesterapparat
            aufnehmen, so geben Sie hier den Link zum
            Volltext an. Lizenzierte digitale Bestände sind im Hochschulnetz aufrufbar oder für
            Hochschulangehörige auch über den externen Zugriff (VPN)
            zugänglich.
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„Katalog-Eintrag"</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Hier können Sie Bücher aus dem Bestand der Bibliothek in Ihrem Semesterapparat verzeichnen und Hinweise dazu geben.
            Nach Suche und
            Auswahl der entsprechenden Titel werden die bibliographischen Daten automatisch in Ihren ESA übernommen. Die
            ausgewählten Medien werden durch die
            Mitarbeiter/innen der Bibliothek bearbeitet und während der Laufzeit Ihres ESA als
            Präsenzbestand in der Bibliothek aufgestellt. Entscheiden Sie
            sich
            für einen ESA mit „nur Online-Material“, so werden die
            bibliographischen Daten aus dem Online-Katalog in einer Literaturliste zusammengeführt.
            Eine
            Bearbeitung der Bücher erfolgt in
            diesem Fall nicht.
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„Datei“</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Hier können Sie eigene Dateien (z. B. Übungsblätter, Seminarpläne oder digitalisierte Kopiervorlagen) in beliebigen Formaten
            hochladen
            und
            kommentieren. Bitte beachten Sie die Hinweise zum geltenden
            <a href="#rcLecturerCopyright">Urheberrecht</a>
            .
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <strong>„DBT Dokument“</strong>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Verweisen Sie hier auf andere Dokumente in der DBT wie z. B. Vorlesungsskripte/-folien oder Audio-/Video-Material.
          </div>
        </div>
        <br />
        <div class="row">
          <div class="col-md-3">
            <div class="btn-group">
              <a title="Eintrag bearbeiten">
                <span class="glyphicon glyphicon-pencil"></span>
              </a>
              <a title="Eintrag löschen">
                <span class="glyphicon glyphicon-trash text-danger"></span>
              </a>
              <a title="Eintrag verschieben">
                <span class="entry-mover glyphicon glyphicon-screenshot"></span>
              </a>
            </div>
          </div>
          <div class="col-md-9">
            Die einzelnen Bausteine innerhalb eines ESA lassen sich mittels der rechts neben dem jeweiligen Eintrag zu
            findenden Symbole
            bearbeiten,
            löschen und innerhalb des ESA verschieben.
          </div>
        </div>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerEdit">
      <question>
        Kann ich während des laufenden Semesters Änderungen an meinem ESA vornehmen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Änderungen sowohl an den Inhalten als auch der Form eines ESA sind jederzeit möglich. Melden Sie sich dafür mit Ihrer persönlichen
          URZ-Nutzerkennung
          in
          der DBT an und wählen Sie den entsprechenden ESA aus. Über die Schaltfläche
          <button type="button" class="btn btn-default btn-xs dropdown-toggle">
            <span aria-hidden="true" class="glyphicon glyphicon-cog"></span>
            <span class="caret"></span>
          </button>
          &gt; „Einträge bearbeiten“ können Sie die gewünschten Änderungen vornehmen.
          Als beauftragte Person geben Sie bitte zusätzlich den
          Schreibschlüssel ein.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerPeriods">
      <question>
        Gibt es Fristen zu beachten?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Das Einrichten neuer ESA und das Reaktivieren inaktiver ESA ist jederzeit möglich. Automatisch generierte E-Mails erinnern Sie
          wenige Wochen vor Ende
          der Laufzeit (= Semesterende) an die Möglichkeit der Verlängerung Ihres ESA für das nächste Semester. Zum
          Ende des Semesters haben Sie neben der
          Verlängerung die Möglichkeit, einen ESA zu archivieren (um ihn ggf. später wieder zu
          reaktivieren) oder zu löschen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerSlotList">
      <question>
        Wie erhalte ich eine Übersicht über meine eigenen ESA?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Melden Sie sich mit Ihrer URZ-Nutzerkennung in der DBT an und wählen Sie unter „Semesterapparate“ den Punkt „Aktuelle Liste“.
          Nach der Anmeldung
          erscheinen Ihre eigenen ESA in der Liste „Semesterapparate“ an erster Stelle.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerCopyright">
      <question>
        Was gibt es in Bezug auf urheberrechtliche Bestimmungen für ESA zu beachten?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Urheberrechtlich geschützte Werke dürfen im Rahmen des Urheberrechtsgesetzes in elektronischen Semesterapparaten online bereitgestellt werden. Die am
          1. März 2018 in Kraft getretene Neuregelung des Urheberrechts-Wissensgesellschafts-Gesetz (UrhWissG) regelt in einem neuen Abschnitt § 60ff die
          nicht-kommerzielle Nutzung von urheberrechtlich geschützten Werken in Lehre und Forschung. Sollten Sie keine explizite Erlaubnis der Rechteinhaber
          haben (z. B. weil Sie selbst Autorin oder Autor sind oder die Rechteinhaber das Werk für diese Nutzungen freigegeben haben), ist zu beachten:
        </p>
        <p>Erlaubt ist:</p>
        <ul>
          <li>das Hochladen von bis zu 15 % eines Werkes (inkl. Inhalts- und Literaturverzeichnis, Einleitung sowie Namens- und Sachregister).</li>
          <li>die Verwendung einzelner Artikel aus Fachzeitschriften und Sammelwerken. Es darf jeweils nur ein einzelner Beitrag vollständig entnommen werden.
          </li>
          <li>die vollständige Verwendung von Werken geringen Umfangs (max. 25 Seiten, 5 Minuten Film) sowie von Abbildungen und Grafiken.</li>
          <li>die vollständige Verwendung von im Handel vergriffenen Werken.</li>
          <li>auf elektronische Ressourcen, für die die eigene Hochschulbibliothek Lizenzen erworben hat oder die frei im Internet stehen, zu verlinken.</li>
        </ul>
        <p>NICHT erlaubt ist:</p>
        <ul>
          <li>das Einstellen von Artikeln aus Zeitungen und Zeitschriften, die keine expliziten Fachzeitschriften, sondern so genannte Kioskzeitschriften
            sind.
          </li>
          <li>die sukzessive Bereitstellung von Werkteilen und damit die Umgehung der 15 %-Regelung.</li>
        </ul>
        <p>Folgende Bedingungen sind bei der Bereitstellung zu erfüllen:</p>
        <ul>
          <li>Der elektronische Semesterapparat ist nur für einen geschlossenen Nutzerkreis, also die Teilnehmer an der entsprechenden Lehrveranstaltung
            zugänglich.
          </li>
          <li>Jeder elektronische Semesterapparat ist durch ein Passwort (Leseschlüssel) zu schützen.</li>
          <li>Das Passwort ist ausschließlich an die Teilnehmer der entsprechenden Lehrveranstaltung auszugeben.</li>
        </ul>
        <p>Für die Lehrenden ist die Zugänglichmachung urheberrechtlich geschützter Werke unter den oben genannten Bedingungen kostenfrei und eine Meldung an
          die VG Wort oder eine andere Institution ist gegenwärtig nicht erforderlich.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerMail">
      <question>
        Was ist zu tun, wenn ich die E-Mail „Aufforderung zur Übernahme“ gelöscht habe und damit meinen ESA in der neuen DBT nicht
        mehr finde?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Schreiben Sie eine E-Mail an
          <a href="mailto:elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de">elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de</a>
          . Die E-Mail zur Übernahme des ESA in der neuen DBT wird Ihnen erneut
          zugesandt. Mit der Anmeldung in der DBT und durch die Eingabe
          eines
          Zugriffsschlüssels (enthalten in der E-Mail) können Sie den ESA in wenigen
          Schritten übernehmen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerOwnerTransfer">
      <question>
        Kann ich meinen ESA auf eine andere Person übertragen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Ja, schreiben Sie dazu eine E-Mail an
          <a href="mailto:elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de">elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de</a>
          . Die Person, die den ESA übernehmen soll, erhält eine E-Mail
          mit Aufforderung zur Übernahme des ESA und kann nach Anmeldung in der
          DBT und der Eingabe
          eines Zugriffsschlüssels (enthalten in der E-Mail), den ESA
          in wenigen Schritten übernehmen.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerAccesskey">
      <question>
        Ich kann mich in der DBT anmelden, aber keinen ESA einrichten bzw. bearbeiten und werde auch nicht zur Eingabe eines
        Zugriffsschlüssels
        aufgefordert?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Bitte wenden Sie sich in diesen Fällen an:
          <a href="mailto:dbtadmin@thulb.uni-jena.de">dbtadmin@thulb.uni-jena.de</a>
          .
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcLecturerAccesskeyChange">
      <question>
        Wie kann ich Lese- und Schreibschlüssel meiner Semesterapparate ansehen / ändern?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Melden Sie sich mit Ihrer URZ-Nutzerkennung in der DBT an und öffnen Sie den entsprechenden Semesterapparat. Über die Schaltfläche
          <button type="button" class="btn btn-default btn-xs dropdown-toggle">
            <span aria-hidden="true" class="glyphicon glyphicon-cog"></span>
            <span class="caret"></span>
          </button>
          &gt; „Zugriffsschlüssel bearbeiten“ haben Sie die Möglichkeit, Lese- und Schreibschlüssel einzusehen und ggf. zu ändern.
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="rcContact">
      ESA für beauftragte Personen / Ansprechpartner
    </categoryTitle>
    <entry href="rcContactEdit">
      <question>
        Wie kann ich als beauftragte Person Inhalte eines ESA bearbeiten?
      </question>
      <answer>
        <p>Beim Einrichten eines Elektronischen Semesterapparates legt der Dozent einen Schreibschlüssel fest. Nach Anmeldung mit Ihrer
          eigenen
          URZ-Nutzerkennung
          in der DBT und Öffnen des entsprechenden Semesterapparates werden Sie zur Eingabe eines
          Zugriffsschlüssels aufgefordert. Geben Sie
          hier den
          Schreibschlüssel ein – danach können Sie die Inhalte des Semesterapparates
          sofort bearbeiten. Ausschließlich der Dozent kann den
          Schreibschlüssel an die
          von ihm beauftragte Person herausgeben.
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
  <category>
    <categoryTitle href="rcAttendees">
      ESA für Studierende / Teilnehmende an Lehrveranstaltungen
    </categoryTitle>
    <entry href="rcAttendeesSearch">
      <question>
        Wie finde ich einen bestimmten ESA?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Wählen Sie unter „Semesterapparate“ den Punkt „Aktuelle Liste“. Geben Sie den Namen des Dozenten / der Dozentin bzw. Stichworte
          aus dem Titel der
          Lehrveranstaltung oder das Fach in das Feld „Filter“ ein. Sie können die Spalten der ESA-Liste auch über das
          Symbol umsortieren
          <span class="glyphicon glyphicon-sort sort-icon" />
          .
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcAttendeesAccess">
      <question>
        Wie erhalte ich Zugriff auf einen ESA?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Melden Sie sich mit Ihrer URZ-Nutzerkennung in der DBT an und suchen Sie den gewünschten ESA über den Punkt „Aktuelle Liste“. Um
          Zugriff auf die
          Inhalte eines ESA zu erhalten, benötigen Sie den Leseschlüssel für den Apparat. Dieser wird von Ihrer Dozentin /
          Ihrem Dozenten im Rahmen der
          entsprechenden Veranstaltung bekannt gegeben bzw. kann dort erfragt werden.
        </p>
      </answer>
    </entry>
    <entry href="rcAttendeesQuestions">
      <question>
        Haben Sie weitere Fragen?
      </question>
      <answer>
        <p>
          Schreiben Sie uns:
          <a href="mailto:elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de">elektronische_semesterapparate@thulb.uni-jena.de</a>
          .
        </p>
      </answer>
    </entry>
  </category>
</faq>
