<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Veröffentlichungsvertrag">
  <div class="col-md-8 col-md-offset-2">
    <span class="label label-info">Version 1.0, Februar 2019</span>
    <h2>
      Rechteeinräumung für das elektronische Publizieren in der
      Digitalen Bibliothek Thüringen
    </h2>
    <p>
      <em>
        Die Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena (ThULB) als
        Betriebseinheit der Friedrich-Schiller-Universität Jena betreibt mit
        der Digitalen Bibliothek Thüringen (DBT) die gemeinsame Plattform der
        Thüringer Hochschulen für das Elektronische Publizieren und
        Langzeitarchivieren multimedialer Dokumente aus Forschung und Lehre.
        <br/>
        Die DBT ist ein im World Wide Web frei zugängliches Repositorium und
        steht allen Angehörigen der Thüringer Hochschulen als
        Publikationsplattform zur Verfügung.
      </em>
    </p>
    <p>
      <strong>
        <em>
          Die nachfolgenden Bestimmungen regeln die Einräumung der
          urheberrechtlichen Befugnisse, die die ThULB benötigt, um die
          Publikation in das Repositorium aufzunehmen, zugänglich zu machen und
          dauerhaft zugänglich zu halten.
        </em>
      </strong>
    </p>

    <h3>§ 1 Rechteübertragung</h3>
    <p>
      Der ThULB wird das einfache, nicht ausschließliche, räumlich und zeitlich
      unbegrenzte Recht eingeräumt, das Dokument mit den zugehörigen Metadaten
      und ggf. Abstract dauerhaft elektronisch im Volltext zu archivieren, zu
      pflegen sowie öffentlich auf ihren Servern zur Benutzung im Internet
      zugänglich zu machen und im Wege eines Print-on-Demand in Papierform oder
      auf anderen Speichermedien zu vervielfältigen. Dem Rechteinhaber bleibt es
      freigestellt, über sein Dokument auch anderweitig zu verfügen, solange
      damit keine Einschränkung der hier der ThULB eingeräumten Rechte verbunden
      ist.
    </p>

    <h3>§ 2 Lizenz</h3>
    <p>
      Für die Nutzung des Dokuments durch Dritte wird die beim Upload bzw. der
      Speicherung angegebene Lizenz eingeräumt.
    </p>

    <h3>§ 3 Rechtsinhaberschaft / Haftung</h3>
    <p>
      Der Uploader versichert, Urheber des Dokuments zu sein und die
      urheberrechtlichen Nutzungsbefugnisse bislang nicht oder lediglich in einem
      Umfang übertragen zu haben, der der Rechtseinräumung gemäß § 1 nicht
      entgegensteht. Bei Herausgeberwerken hat er die Zustimmung aller
      beteiligten Autoren eingeholt.<br/>
      Er ist daneben verantwortlich für den Inhalt des zu veröffentlichenden
      Dokuments.<br/>
      Er versichert ferner, dass mit der Veröffentlichung des Dokuments keine
      gesetzliche Vorschriften, behördliche Verfügungen oder Rechtspositionen
      Dritter, insbesondere Persönlichkeitsrechte, verletzt werden.<br/>
      Für den Fall, dass die Rechtmäßigkeit der Veröffentlichung fraglich oder
      von dritter Seite angegriffen wird, wird er die ThULB unverzüglich
      informieren.
    </p>

    <h3>§ 4 Erschließung durch Metadaten</h3>
    <p>
      Die Metadaten inkl. Abstract des Dokuments werden der ThULB unter den
      Bedingungen der CC0 1.0 Universal (
      <a href="https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode">
        https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode
      </a>
      ) zur Verfügung gestellt. Die ThULB kann die gelieferten Metadaten
      gegebenenfalls ändern und/oder vervollständigen.
    </p>

    <h3>§ 5 Speicherung/Konvertierung</h3>
    <p>
      Die Speicherung erfolgt in dem Format, in dem das Dokument überlassen wird.
      Der ThULB wird das Recht eingeräumt, Kopien des überlassenen Dokuments
      herzustellen und das Dokument dabei in andere elektronische oder physische
      Formate zu konvertieren, sofern die Archivierung und/oder öffentliche
      Zugänglichmachung dies erfordert und die inhaltliche Integrität des
      Dokuments gewahrt bleibt. Die ThULB haftet nicht für bei Konvertierungen
      entstandene mögliche Veränderungen.
    </p>

    <h3>§ 6 Weitergabe der Rechte</h3>
    <p>
      Die ThULB ist berechtigt, das überlassene Dokument einschließlich der
      zugehörigen Metadaten zum Zweck der Archivierung und/oder öffentlichen
      Zugänglichmachung für die Aufnahme in andere nichtkommerziell betriebene
      Repositorien bzw. überregionale Systeme (z.B. Deutsche Nationalbibliothek,
      Europeana, etc.) zur Verfügung zu stellen. Deren Betreiber erlangen in
      diesem Fall die gleichen Befugnisse wie sie der ThULB vorliegend eingeräumt
      werden.
    </p>

    <h3>§ 7 Indexierung / Discoverysysteme</h3>
    <p>
      Die ThULB ist berechtigt, den Volltext des überlassenen Dokuments zu
      indexieren und die Indexdaten in Suchindizes für sogenannte Resource
      Discovery Systeme aufzunehmen und zur Nutzung anzubieten. Die ThULB ist
      ferner berechtigt, den Volltext des überlassenen Dokuments Herstellern
      (auch kommerziellen) von Indizes für Resource Discovery Systeme für die
      genannten Handlungen zur Verfügung zu stellen.
    </p>

    <h3>§ 8 Besondere Regelungen für Dissertationen/Habilitationen</h3>
    <p>
      Es wird versichert, dass die elektronische Version mit der
      ablieferungspflichtigen genehmigten Druckausgabe vollständig übereinstimmt.
      Sofern bei der Ablieferung der Arbeit nicht explizit anders vereinbart,
      wird das Recht eingeräumt, die in der Arbeit und in den Metadaten
      enthaltenen persönlichen Daten (ggf. Lebenslauf) öffentlich zugänglich zu
      machen.
    </p>

    <h3>§ 9 Haftung</h3>
    <p>
      Die ThULB wird von Ansprüchen Dritter, die aufgrund der Veröffentlichung
      des Dokuments erhoben werden, freigestellt. Sofern die ThULB Aufwendungen
      zur Abwehr oder Regulierung von Ansprüchen tätigen muss, wird der Uploader
      diese ersetzen. Dies gilt nicht, soweit sich aus einer sonstigen
      Rechtsbeziehung (z.B. Anstellungsverhältnis) etwas anderes ergibt.
    </p>
  </div>
</section>
</MyCoReWebPage>
