<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Leitlinie Publikationsserver">
  <h2>
    Leitlinien für den Betrieb des Publikationsservers
  </h2>
  <h3>
    Rechte und Pflichten des Betreibers / Erklärung zu Open Access
  </h3>
  <p>
    Die Digitale Bibliothek Thüringen (DBT) bietet allen Angehörigen der
    Thüringer Hochschulen die organisatorischen und technischen
    Rahmenbedingungen zur elektronischen Publikation wissenschaftlicher
    Dokumente sowie multimedialer Materialien.
  </p>
  <p>
    Die zur Archivierung vorgesehenen elektronischen Materialien in der DBT
    können dauerhafte zitierfähige Adressen (URNs bzw. DOIs) erhalten und
    werden über nationale und internationale Bibliothekskataloge, Suchmaschinen
    sowie andere Nachweisinstrumente erschlossen. Darüber hinaus wird eine
    langfristige Archivierung der elektronischen Dokumente und Materialien
    gewährleistet.
    <br/>
    <br/>
    Die Thüringer Hochschulen unterstützen mit den durch die DBT
    bereitgestellten Dienstleistungen und Services den freien Zugang zu
    wissenschaftlicher Information im Sinne von Open Access. Letzteres steht
    für eine freie und unbegrenzte Verbreitung wissenschaftlicher Literatur.
    Ein veröffentlichter Beitrag ist weltweit kostenfrei über das Internet
    zugänglich. Weitere Informationen zu Open Access finden Sie
    <a href="https://www.db-thueringen.de/content/top/faq.xml#openAccessWas">
      hier.
    </a>
  </p>
  <p>
    Neben ihrer Funktion als Publikationsserver der Thüringer Hochschulen
    ermöglicht die DBT Lehrenden an Thüringer Hochschulen auch die Online
    Einrichtung und Nutzung von Semesterapparaten. Außerdem werden in der DBT
    elektronische Pflichtexemplare aus dem Freistaat Thüringen zugänglich
    gemacht und archiviert.
  </p>
  <p>
    Der Großteil der in der DBT bereitgestellten Dokumente ist frei im Internet
    zugänglich. Ausgenommen davon sind elektronische Dokumente folgender
    Kategorien: zum Beispiel elektronische Pflichtexemplare, sofern es sich um
    subskriptionspflichtige Inhalte („Verlagsexemplare“) handelt, Patente,
    Materialien aus Elektronischen Semesterapparaten.
    <br/>
    Die Open-Access-verfügbaren Dokumente werden in der Trefferliste der DBT
    durch das Open-Access-Logo
    (<i class="fa fa-unlock-alt" style="color: #5cb85c"></i>) gekennzeichnet.
  </p>
  <h3>
    Rechte und Pflichten der Autorinnen und Autoren
  </h3>
  <p>
    Autorinnen und Autoren räumen dem Betreiber des Publikationsservers mit der
    Zustimmung zu den Leitlinien und dem Unterzeichnen des
    Veröffentlichungsvertrags folgende Nutzungsrechte ein:
  </p>
  <ol>
  <li>
    das dauerhafte Recht zur elektronischen Speicherung, insbesondere in
    Datenbanken
  </li>
  <li>
    das einfache dauerhafte Nutzungsrecht (§ 31 Abs. 2 UrhG) zur öffentlichen
    Zugänglichmachung in internationalen Datennetzen
  </li>
  <li>
    das dauerhafte Recht zur Konvertierung zum Zwecke der
    Langzeitarchivierung bzw. Visualisierung, unter Beachtung der Bewahrung des
    Inhalts (die Originalarchivierung bleibt erhalten)
  </li>
  <li>
    das Recht, die von den Autorinnen oder Autoren bzw. Herausgeberinnen oder
    Herausgebern gelieferten Metadaten gegebenenfalls zu ändern und/oder zu
    vervollständigen
  </li>
  <li>
    das Recht, die Metadaten unbeschränkt zugänglich und nutzbar zu machen
  </li>
  <li>
    das Recht zur Weitergabe des Dokuments und der dazugehörigen Metadaten an
    die Deutsche Nationalbibliothek sowie weitere fachlich oder regional in
    Frage kommende Dokumentenserver mit den gleichen vorgenannten Rechten.
  </li>
 </ol>
  <p>
    Für den Inhalt der Dokumente sind ausschließlich die Autorinnen oder
    Autoren bzw. Herausgeberinnen oder Herausgeber verantwortlich. Der
    Betreiber der DBT übernimmt keine Haftung für die Inhalte der
    bereitgestellten Publikationen und verlinkter externer Seiten.
    <br/>
    Autorinnen oder Autoren bzw. Herausgeberinnen oder Herausgeber versichern,
    dass das Dokument nicht gegen gesetzliche Vorschriften, behördliche
    Verfügungen oder sonstige Rechte Dritter verstößt.
    <br/>
    Autorinnen oder Autoren bzw. Herausgeberinnen oder Herausgeber verpflichten
    sich, eventuell betroffene Urheber- und Verwertungsrechte Dritter zu klären
    bzw. deren Einverständnis einzuholen. Erhalten Autorinnen oder Autoren bzw.
    Herausgeberinnen oder Herausgeber Kenntnis vom Bestehen oder der Entstehung
    von Rechtshindernissen, setzen sie den Betreiber der DBT unverzüglich davon
    in Kenntnis.
  </p>
  <p>
    Die Urheberrechte der Autorinnen oder Autoren bzw. Herausgeberinnen oder
    Herausgeber bleiben gewahrt. Der DBT wird nur ein einfaches Nutzungsrecht
    eingeräumt. Die Veröffentlichung in der DBT steht somit einer weiteren
    Veröffentlichung der Dokumente in Fachzeitschriften oder Monografien sowie
    auf anderen Servern nicht entgegen. Gemäß den Empfehlungen des
    Wissenschaftsrats zur digitalen Informationsversorgung durch
    Hochschulbibliotheken wird allen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern
    empfohlen, sich beim Abschluss von Verlagsverträgen das Recht der
    Selbstarchivierung in institutionellen Repositorien vorzubehalten und die
    von ihnen verfassten Dokumente zusätzlich - eventuell nach einer Sperrfrist
    - auf dem Publikationsserver zu veröffentlichen.
  </p>
  <p>
    Die Metadaten der auf dem Publikationsserver veröffentlichten Dokumente
    dürfen gespeichert und - gegebenenfalls in angereicherter Form oder in
    Auswahl - Dritten verfügbar gemacht werden.
  </p>
  <p>
    Bereits publizierte Dokumente werden nicht vom Server gelöscht. Der
    Betreiber der DBT ist allerdings berechtigt, publizierte Dokumente von der
    Veröffentlichung auszuschließen, wenn eine Verletzung von Rechten Dritter
    oder von Bestimmungen dieser Leitlinien und/oder des
    Veröffentlichungsvertrags vorliegt.
  </p>
  <h3>
    Sammelauftrag
  </h3>
  <p>
    Der Sammelauftrag der DBT umfasst die Speicherung, Katalogisierung und
    Archivierung elektronischer Dokumente und Materialien, die durch
    Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler der beteiligten Thüringer
    Hochschulen veröffentlicht werden. Dies bezieht sich sowohl auf rein
    elektronische Publikationen als auch auf elektronische Versionen gedruckter
    Dokumente.
  </p>
  <p>
    Folgende Kategorien elektronischer Dokumente können in der DBT publiziert
    werden:
  </p>
  <ul type="disc">
    <li>
      Publikationen von Angehörigen der Thüringer Hochschulen mit
      wissenschaftlichem Inhalt, wie einzelne Zeitschriftenaufsätze (auch als
      Pre- und Postprints), Monographien, Teile aus Monographien, Öffentliche
      Vorlesungen, Forschungsberichte, Studien etc.
    </li>
    <li>
      Hochschulschriften (Dissertationen, Habilitationsschriften)
    </li>
    <li>
      Abschlussarbeiten von Studierenden der Thüringer Hochschulen, wenn die
      Publikation durch den Betreuer oder ein anderes Mitglied des
      Lehrkörpers befürwortet und mit der Note "sehr gut" oder „gut“ bewertet
      wurde.
    </li>
    <li>
      Forschungsdaten und –berichte
    </li>
    <li>
      Tagungsberichte
    </li>
    <li>
      Lehr- und Vorlesungsmaterialien
    </li>
    <li>
      Film- und Tondokumente
    </li>
    <li>
      Elektronische Pflichtexemplare des Freistaats Thüringen und Thuringica
    </li>
  </ul>
  <h3>
    Erschließung
  </h3>
  <p>
    Für die formale und inhaltliche Erschließung der elektronischen Dokumente
    werden national und international definierte Standards und Schnittstellen
    wie der Metadata Object Description Schema (MODS), die Richtlinien der
    <a href="https://openarchives.org/">
      Open Archives Initiative (OAI)
    </a>
    oder die Festlegungen von
    <a
        href="http://www.dnb.de/DE/Standardisierung/Metadaten/xMetadissPlus.html"
    >
      xMetaDissPlus
    </a>
    der Deutschen Nationalbibliothek genutzt. Informationen zu der jeweiligen
    Veröffentlichung werden durch Eingabe in ein
    Online-Veröffentlichungsformular durch die Autorinnen und Autoren vergeben
    und von der Bibliothek geprüft, korrigiert und gegebenenfalls ergänzt. Die
    Einbindung von Daten aus der Gemeinsamen-Normdatei (GND) ist ebenfalls
    möglich. Dissertationen und Habilitationen verfügen über ein vom Autor in
    mindestens einer Sprache abgefasstes Abstract. Die Dokumente werden mit der
    Vergabe einer Fachgruppe der
    <a
        href="https://www.dnb.de/SharedDocs/Downloads/DE/DNB/service/ddcSachgruppenDNB.pdf?__blob=publicationFile"
    >
      DDC-Sachgruppen der Deutschen Nationalbibliografie
    </a>
    klassifikatorisch beschrieben.
  </p>
  <p>
    <strong> </strong>
  </p>
  <h3>
    Langzeitarchivierung
  </h3>
  <p>
    Der Betreiber der DBT garantiert die Archivierung aller Originaldaten für
    mindestens 5 Jahre. Darüber hinaus sollen die Daten und Objekte in
    Kooperation mit dem im Aufbau befindlichen Digitalen Langzeitarchiv
    Thüringen (DLA-Thüringen) zeitlich unbegrenzt online gemacht werden.
    Voraussetzung für die Langzeitarchivierung ist die Verwendung der
    definierten Archivierungsformate, die den Erhalt der Interpretierbarkeit
    der Inhalte der digitalen Daten auf Dauer gewährleisteten.
  </p>
  <p>
    Die Implementierung des DLA Thüringen erfolgt auf der Grundlage der Open
    Source-Software Suite des Digitalen Archivs Nordrhein-Westfalen (DA NRW).
    Die Datenverwaltung erfolgt während der ersten Projektphase zunächst in
    zwei im Verbund arbeitenden iRODS-Servern. In der zweiten Projektphase wird
    der Verbund auf drei iRODS-Servern in den Thüringer Hochschulrechenzentren
    Jena, Erfurt und Ilmenau erweitert. Publizierte und über OAI-Schnittstelle
    an das Digitale Langzeitarchiv Thüringen abgelieferte Dokumente können
    nicht mehr verändert bzw. gelöscht werden.
  </p>
  <p>
    <strong> </strong>
  </p>
  <h3>
    Technischer Betrieb
  </h3>
  <p>
    Die DBT wird auf der Basis der Open Source-Software MyCoRe betrieben.
    Weitere Informationen zu MyCoRe finden Sie <a href="http://www.mycore.de">hier</a>. Das Auffinden der elektronischen
    Dokumente ist über die DBT, Bibliothekskataloge, Discoverysysteme,
    Suchmaschinen und bei OAI-Serviceprovidern (z.B. OAIster) ermöglicht. Für
    die Erschließung, Speicherung und Archivierung der elektronischen Dokumente
    sowie für den Austausch der Metadaten werden internationale Standards wie
    die Richtlinien der Open Archives Initiative (OAI) genutzt. Die zur
    Langezeitarchivierung vorgesehenen Dokumente und Materialien sind
    persistent nachgewiesen. Im Rahmen der DBT besteht eine
    Entwicklungspartnerschaft zwischen der ThULB und der Verbundzentrale des
    Gemeinsamen Bibliotheksverbundes in Göttingen (VZG). Die ThULB
    gewährleistet den dauerhaften Betrieb der DBT und trägt bei möglichen
    Systemausfällen für eine schnellstmögliche Wiederherstellung des
    Anwendungssystems Sorge. Wartungsbedingte Systemausfälle werden frühzeitig
    angekündigt.
  </p>
</section>
</MyCoReWebPage>
