<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
    <p>Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für die unter <strong>www.db-thueringen.de</strong> veröffentlichte
      Website der Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena (ThULB).
      <br/>
      Als öffentliche Stelle im Sinne der Richtlinie (EU) 2016/2102 sind wir bemüht, unsere Websites und
      mobilen Anwendungen im Einklang mit den Bestimmungen des Behindertengleichstellungsgesetzes des Bundes (BGG)
      sowie der Barrierefreien-Informationstechnik-Verordnung (BITV 2.0) zur Umsetzung der Richtlinie (EU)
      2016/2102 barrierefrei zugänglich zu machen.
    </p>
    <h2>Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen</h2>
    <p>Die Anforderungen der Barrierefreiheit ergeben sich aus §§ 3 Absätze 1 bis 4 und 4 der BITV 2.0, die auf der
      Grundlage von § 12d BGG erlassen wurde.
      <br/>
      Die Überprüfung der Einhaltung der Anforderungen beruht auf einer Bewertung nach den gesetzlichen Vorgaben
      und weltweiten Normen (EN 301 549, BITV 2.0).
      <br/>
      Die Überprüfung der Website ist noch nicht abgeschlossen.
    </p>
    <h2>Begründung</h2>
    <p>Die ThULB arbeitet beständig an der Verbesserung ihres Webauftritts
      und konnte aufgrund der Fülle des Materials noch nicht alle Inhalte und Services digital barrierefrei
      gestalten. Wir sind bemüht, alle Hürden für Menschen mit Behinderung zeitnah zu beseitigen.
    </p>
    <h2>Datum der Erstellung</h2>
    <p>Diese Erklärung wurde am <time datetime="2025-07-14">14.07.2025</time> erstellt.
    </p>
    <h2>Kontakt und Feedback-Möglichkeit</h2>
    <p>Sie möchten uns bestehende Barrieren mitteilen oder Informationen zur Umsetzung der Barrierefreiheit
      erfragen? Dann können Sie sich gerne bei uns melden. Sie erreichen uns unter folgender Adresse:
    </p>
    <address>
      <p>
        Friedrich-Schiller-Universität Jena
        <br/>
        Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena
        <br/>
        Bibliotheksplatz 2
        <br/>
        07743 Jena
      </p>
      <p>
        Email:
        <a href="mailto:barrierefreiheit_thulb@uni-jena.de">barrierefreiheit_thulb@uni-jena.de</a>
        <br/>
        Telefon:
        <a href="tel:+49-3641-9-404000">+49 3641 9-404000</a>
        <br/>
        Fax: +49 3641 9-404002
      </p>
    </address>
    <h2>Durchsetzungsverfahren</h2>
    <p>Wenn Sie auf Mitteilungen oder Anfragen über den o.g. Kontakt für Feedback keine zufriedenstellende Antwort
      erhalten oder die Gründe für eine Ausnahme von der barrierefreien Gestaltung überprüfen lassen wollen,
      können Sie sich an die zuständige Durchsetzungsstelle wenden. Sie erreichen die Durchsetzungsstelle unter
      folgender Adresse:
    </p>
    <address>
      <p>Thüringer Landesbeauftragter für Menschen mit Behinderungen
        <br/>
        Landesdurchsetzungsstelle Thüringen
        <br/>
        Häßlerstraße 6
        <br/>
        99096 Erfurt
      </p>
      <p>Email:
        <a href="mailto:kontakt@tlmb.thueringen.de">kontakt@tlmb.thueringen.de</a>
        <br/>
        Telefon:
        <a href="tel:+49-361-5-73118000">+49 361 5-73118000</a>
        <br/>
        Fax: +49 361 5-73118010
      </p>
    </address>
  </section>
  <section xml:lang="en" title="Accessibility Statement">
    <h1>Accessibility Statement</h1>
    <p>This accessibility statement applies to the website of the Thuringian University and State Library Jena (ThULB),
      published at <strong>www.db-thueringen.de</strong>.
      <br/>
      As a public authority within the meaning of Directive (EU) 2016/2102, we are committed to making our websites and
      mobile applications accessible in accordance with the provisions of the Federal Disability Equality Act (BGG) and
      the Barrier-Free Information Technology Ordinance (BITV 2.0) implementing Directive (EU) 2016/2102.
    </p>
    <h2>Compliance Status</h2>
    <p>The accessibility requirements are derived from §§ 3(1)–(4) and 4 of BITV 2.0, issued on the basis of § 12d BGG.
      <br/>
      The assessment of compliance is based on an evaluation according to legal provisions and international standards
      (EN 301 549, BITV 2.0).
      <br/>
      The review of the website has not yet been completed.
    </p>
    <h2>Justification</h2>
    <p>ThULB is continually working to improve its web presence and, due to the volume of material, has not yet been
      able to make all content and services digitally accessible. We are committed to removing all barriers for people
      with disabilities as soon as possible.
    </p>
    <h2>Date of Creation</h2>
    <p>This statement was created on <time datetime="2025-07-14">July 14, 2025</time>.
    </p>
    <h2>Contact and Feedback</h2>
    <p>If you would like to report barriers or request information about accessibility implementation, please contact us
      at the following address:
    </p>
    <address>
      <p>
        Friedrich-Schiller-Universität Jena
        <br/>
        Thüringer Universitäts- und Landesbibliothek Jena
        <br/>
        Bibliotheksplatz 2
        <br/>
        07743 Jena
        <br/>
        GERMANY
      </p>
      <p>
        Email:
        <a href="mailto:barrierefreiheit_thulb@uni-jena.de">barrierefreiheit_thulb@uni-jena.de</a>
        <br/>
        Phone:
        <a href="tel:+49-3641-9-404000">+49 3641 9-404000</a>
        <br/>
        Fax: +49 3641 9-404002
      </p>
    </address>
    <h2>Enforcement Procedure</h2>
    <p>If you do not receive a satisfactory response to your messages or enquiries via the above contact, or if you wish
      to have the reasons for an accessibility exemption reviewed, you may contact the responsible enforcement authority
      at the following address:
    </p>
    <address>
      <p>Thüringer Landesbeauftragter für Menschen mit Behinderungen
        <br/>
        Landesdurchsetzungsstelle Thüringen
        <br/>
        Häßlerstraße 6
        <br/>
        99096 Erfurt
        <br/>
        GERMANY
      </p>
      <p>Email:
        <a href="mailto:kontakt@tlmb.thueringen.de">kontakt@tlmb.thueringen.de</a>
        <br/>
        Phone:
        <a href="tel:+49-361-5-73118000">+49 361 5-73118000</a>
        <br/>
        Fax: +49 361 5-73118010
      </p>
    </address>
  </section>
</MyCoReWebPage>
