<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutzerklärung">
    <h2>Datenschutzerklärung</h2>
    <p>
      Die nachfolgende Datenschutzerklärung gilt für die Nutzung unseres Online-Angebots [www.db-thueringen.de] (nachfolgend „Website“).
    </p>
    <p>
      Wir messen dem Datenschutz große Bedeutung bei. Die Erhebung und Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten geschieht unter Beachtung der geltenden
      datenschutzrechtlichen Vorschriften, insbesondere der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).
    </p>
    <h3>1 Verantwortlicher</h3>
    <p>Verantwortlicher für die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten im Sinne von Art. 4 Nr. 7 DSGVO ist [Michael Lörzer,
      Bibliotheksplatz 2, 07743 Jena]. Sofern Sie der Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung Ihrer Daten durch uns nach Maßgabe dieser Datenschutzbestimmungen
      insgesamt oder für einzelne Maßnahmen widersprechen wollen, können Sie Ihren Widerspruch an den Verantwortlichen richten.
    </p>
    <h3>2 Abruf von Webseiten</h3>
    <p>Beim Zugriff auf diese Webseiten übermittelt der Browser des Besuchers automatisch Daten über die gewünschte Ressouce, die IP-Adresse, an die die Daten
      übermittelt werden sollen, gegebenenfalls auch spezifische Daten aus vorherigen Anfragen (Cookies, Referer, Formulare, etc.). Ein Teil dieser Daten wird
      automatisch geloggt, um den technischen Betrieb sicherstellen zu können. Diese Daten werden automatisch nach sieben Tagen gelöscht.
    </p>
    <h3>3 Cookies</h3>
    <p>Nicht-angemeldete Nutzer erhalten sogenannte Session-Cookies seitens des Webservers. Mit dem Aufruf der Webseite wird ein Session-Cookie gesetzt, der
      dazu dient, den Nutzer bis zur Abmeldung wieder zu erkennen. Eine Speicherung des Cookies auf Serverseite erfolgt nicht. Für angemeldete Nutzer können
      weitere Cookies gesetzt werden, um verschiedene Workflows technisch umzusetzen. Eine Speicherung dieser Cookies auf Serverseite erfolgt nicht. Nur für
      administrative Aufgaben ist eine Anmeldung notwendig, die allgemeine Nutzung erfolgt generell ohne Anmeldung.
    </p>
    <h3>4 Externe Inhalte</h3>
    <p>Grundsätzlich werden alle Inhalte direkt vom Server ausgeliefert. Eine Einbettung externer Inhalte erfolgt automatisch dann, wenn die Inhalte technisch
      nicht lokal bereit gestellt werden können. Dies betrifft generell die browserabhängige Bereitstellung von Javascript/CSS/Font-Daten für eine einheitliche
      Darstellung der Webinhalte. Typischerweise werden diese Daten vom Browser gecached und nur einmal direkt geladen. Fallweise können auch Videos einbettet
      sein, um auf die nur extern vorhandenen Streamingressoucen zugreifen zu können. In all diesen Fällen sendet der Browser des Besuchers selbst entsprechende
      Daten an den jeweiligen externen Server.
    </p>
    <h3>5 Interaktive Inhalte</h3>
    <p>Auf der Webseite können interaktive Inhalte angeboten werden. Diese werden – soweit technisch möglich – als Javascript im Browser des Nutzers ausgeführt.
      Werden bestimmte Inhalte dynamisch auf der Serverseite ermittelt, so wird grundsätzlich kein weiteres Log über diese Aktionen geführt. Beim Auftreten von
      Verarbeitungsfehlern können zur Fehlersuche beliebig detaillierte Logs geführt werden. Diese werden automatisch nach sieben Tagen gelöscht.
    </p>
    <h3>6 Analysedienste</h3>
    <p>
      Diese Website verwendet den Open Access Statistik-Service der Verbundzentrale des GBV, dabei handelt es sich um einen sogenannten Webanalysedienst.
      Weiter Informationen über den Open Access Statistik-Service finden Sie auf folgender Webseite:
      <a href="https://dini.de/projekte/oa-statistik/">https://dini.de/projekte/oa-statistik/</a>.
    </p>
  </section>
</MyCoReWebPage>