<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Online-Publikations-System der Bauhaus-Universität Weimar">
    <div class="container">
      <h3>Online-Publikations-System der Bauhaus-Universität Weimar</h3>
      <div class="row">
        <div class="col-md-6">
          <p>Die Bibliothek bietet allen Angehörigen der Hochschule – Lehrenden und Studierenden – die
            Möglichkeit, elektronisch erzeugte, qualifizierte Dokumente über ihr Online-Publikations-System
            kostenlos zu veröffentlichen. Die Texte stehen nach ihrer Veröffentlichung weltweit im Internet
            zur Verfügung und werden von der Bibliothek dauerhaft archiviert. Die Dokumente sind über
            Bibliothekskataloge und über die Suchmaschinen des WWW erschlossen und zugänglich.
          </p>
        </div>

        <div class="col-md-6">
          <p>Wenn Sie nach Texten der Hochschule suchen wollen, wählen Sie bitte das Menü "Suchen"; dort
            stehen Ihnen verschiedene Recherchemöglichkeiten zur Verfügung. Wollen Sie ein Dokument
            publizieren, wählen Sie bitte das Menü "Publizieren"; mit wenigen Schritten können Sie dort Ihr
            Dokument an den Publikationsserver übertragen.
          </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row justify-content-md-center">
        <div class="col-md-6">
          <form action="../../servlets/solr/find" role="search" class="form">
            <div class="input-group">
              <input placeholder="Suchen im Bestand" name="condQuery" id="searchTerm" type="text"
                     class="form-control"/>
              <span class="input-group-btn">
                <button class="btn btn-default" type="submit">
                  <span aria-hidden="true" class="fa fa-search"></span>
                </button>
              </span>
            </div>
            <input type="hidden" name="fq" value="category.top:&#34;mir_institutes\:3&#34;"/>
          </form>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
  <section xml:lang="en" title="Publication Server of Weimar Bauhaus-University">
    <div class="container">
      <h3>Publication Server of Weimar Bauhaus-University</h3>
      <div class="row">
        <div class="col-md-6">
          <p>The library offers to publish electronically generated and qualified documents on its online
            publication system. This service is for university members only and free of charge. After
            publication, the texts are available worldwide on the Internet and will be archived permanently
            by the library. The documents are indexed and made accessible in library catalogues and Web
            search engines.
          </p>
        </div>

        <div class="col-md-6">
          <p>If you want to search for documents of the university, please choose the menu "Search" where you
            will find several search options. If you want to publish a document, please select the menu
            "Publish"; here you can submit your document to the publication server in just a few steps.
          </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row justify-content-md-center">
        <div class="col-md-6">
          <form action="../../servlets/solr/find" role="search" class="form">
            <div class="input-group">
              <input placeholder="search in inventory" name="condQuery" id="searchTerm" type="text"
                     class="form-control"/>
              <span class="input-group-btn">
                <button class="btn btn-default" type="submit">
                  <span aria-hidden="true" class="fa fa-search"></span>
                </button>
              </span>
            </div>
            <input type="hidden" name="fq" value="category.top:&#34;mir_institutes\:3&#34;"/>
          </form>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
</MyCoReWebPage>
