<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Willkommen!">
    <div class="jumbotwo">
      <div class="row">
        <div class="col-md-6">
          <h3>
            <span class="fa fa-graduation-cap" />
            Wissenschaftliche Abschlussarbeiten
          </h3>
          <p>In der DBT werden alle digital abgegebenen Dissertationen und Habilitationen sowie bestimmten Kriterien genügende Studienabschlussarbeiten
            abgelegt. Sie finden hier alle notwendigen Informationen zur Abgabe Ihrer Dissertation/Habilitation und Studienabschlussarbeiten an Ihrer jeweiligen
            Hochschule.
          </p>
        </div>
        <div class="col-md-6">
          <h3>
            <span class="fa fa-globe" />
            E-Publikationen
          </h3>
          <p>
            <img alt="Logo Open Access" src="../dbt/images/logo_open_access.png" style="width: 80px; height: 74px; margin-left: 20px; margin-right: 20px; float: left;" />
            Ein Grundprinzip der Veröffentlichung der Dokumente in der DBT ist der <b>Open-Access</b>-Gedanke.
            Bis auf wenige Dokumente sind die Volltexte der Publikationen frei zugänglich. Auch Sie können Ihre elektronischen
            Publikationen <a href="top/faq.xml#veroeffentlichungWarum">in der DBT veröffentlichen</a>. Neben der <a href="top/faq.xml#auffindbar">weltweiten Verfügbarkeit</a>
            im Internet wird auch die Langzeitverfügbarkeit Ihrer Publikation gewährleistet.
          </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-6">
          <h3>
            <span class="fa fa-th-list" />
            Semesterapparate Online
          </h3>
          <p>Ein elektronischer Semesterapparat enthält Bücher aus dem Bestand der Bibliothek, wichtige Internet-Links und andere Materialien zu einer
            Lehrveranstaltung. Er besteht in der Regel für die Dauer eines Semesters. Die zu den elektronischen Semesterapparaten gehörenden Bücher werden zur
            Präsenznutzung in der Bibliothek aufgestellt.
          </p>
        </div>
        <div class="col-md-6">
          <h3>
            <span class="glyphicon glyphicon-facetime-video" />
            Vorlesungsmitschnitte
          </h3>
          <p>
            Durch das
            <a href="http://www.uni-jena.de/Multimediazentrum.html" shape="rect" target="_blank">
              <b>Multimediazentrum</b>
            </a>
            werden aktuelle Vorlesungsmitschnitte mit synchron ablaufender Präsentation angefertigt und in der DBT abgelegt. Es ist bereits eine große Anzahl
            aus vielen Fachgebieten verfügbar. Außerdem werden Tagungen, Workshops und universitäre Veranstaltungen aufgezeichnet
          </p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
</MyCoReWebPage>
